{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_025495",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "물야면"
    },
    "text": "勿野面 (물야면)\\n\n慶尚北道>奉化郡\\n\n慶尚北道奉化郡の西端に位置する面である勿野面は、東には文殊山、西には鳳凰山、北には仙達山と玉突峰がある。 この3つの山地から発源した渓流で構成された内城川が南側に流れている。 午前薬水は北側の主室嶺の谷間に位置している。 朝鮮時代には勿野面という地域名であり、勿野部曲だった。 母山という別名も持っている。 1906年には安東府開丹釜谷の一部が編入され、1914年には奉化県勿野面と順興郡水植面が合わさって新しい面が作られた。 現在、面は五鹿里を含む8つの法定里に管轄されており、東里の地名は朝鮮時代の名称を継承している。 梧田里と梧鹿里は鳳凰山の近くに位置する村で、鳳凰が桐と竹の実が好きで食べるという話から地名が付けられたと伝えられている。 面の位置は永川の越境地に近く、鴨洞里は鴨雀谷とも呼ばれ、村の地形を表している。 勿野面は美しい山と渓流、薬水によって自然環境が豊かで、朝鮮時代の名称と地名がそのまま保存されている面として知られている。",
    "QA": [
        {
            "question": "勿野面はどこに位置していますか？",
            "answer": "勿野面は慶尚北道奉化郡の西端に位置しています。"
        },
        {
            "question": "勿野面の周辺にはどんな山がありますか？",
            "answer": "勿野面の周辺には文殊山、鳳凰山、仙達山と玉突峰があります。"
        },
        {
            "question": "勿野面を構成する渓流はどこから発源していますか？",
            "answer": "勿野面を構成する渓流は文殊山、鳳凰山、仙達山から発源しています。"
        },
        {
            "question": "勿野面の南側を流れる川の名前は何ですか？",
            "answer": "勿野面の南側を流れる川の名前は内城川です。"
        },
        {
            "question": "勿野面の主室嶺の谷間にある場所は何ですか？",
            "answer": "勿野面の主室嶺の谷間にある場所は午前薬水です。"
        },
        {
            "question": "勿野面は朝鮮時代にはどのような地名でしたか？",
            "answer": "勿野面は朝鮮時代には勿野面という地名でした。"
        },
        {
            "question": "勿野面は何という別名を持っていますか？",
            "answer": "勿野面は母山という別名も持っています。"
        },
        {
            "question": "勿野面はいつ新しい面が作られましたか？",
            "answer": "勿野面は1914年に新しい面が作られました。"
        },
        {
            "question": "勿野面は現在何つの法定里に管轄されていますか？",
            "answer": "勿野面は現在五鹿里を含む8つの法定里に管轄されています。"
        },
        {
            "question": "勿野面の地名は朝鮮時代の名称を継承していますか？",
            "answer": "勿野面の東里の地名は朝鮮時代の名称を継承しています。"
        },
        {
            "question": "勿野面の梧田里と梧鹿里の地名はどのように付けられましたか？",
            "answer": "勿野面の梧田里と梧鹿里の地名は鳳凰が桐と竹の実が好きで食べるという話から付けられました。"
        },
        {
            "question": "勿野面の位置は何に近いですか？",
            "answer": "勿野面の位置は永川の越境地に近く、鴨洞里は鴨雀谷とも呼ばれています。"
        },
        {
            "question": "勿野面はどのような自然環境がありますか？",
            "answer": "勿野面は美しい山と渓流、薬水によって自然環境が豊かです。"
        },
        {
            "question": "勿野面はどのような面として知られていますか？",
            "answer": "勿野面は朝鮮時代の名称と地名がそのまま保存されている面として知られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 327,
        "QA": 500
    }
}